# FE-JS-04

Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

AJAX (АЯКС - Asynchronous JavaScript And XML) - це технологія яка дозволяє відправляти та отримувати дані з сервера без перезавантаження веб-сторінки.
При використані AJAX можна не оновлювати веб-сторінку, а змінити її потрібну частину отримавши дані від сервера у фоному режимі.

До основних переваг підходу належать:
- зменшення трафіку – завдяки частковому оновленню ресурсів не потрібно перезавантажувати сторінку;
- зниження навантаження на сервер – технологія дозволяє робити менше запитів до бази даних;
- швидка робота сторінок сайту – відгук на дії користувача відбувається більш динамічно;
- поліпшення функціональності веб-ресурсу.
Але при цьому, застосування AJAX може бути загрожує суттєвими недоліками.

Основними мінусами роботи сайту з використанням технології Аякс буде:
- відсутність гарантій безпеки – весь програмний код скриптів доступний для перегляду в браузері і цим можуть скористатися зловмисники;
- історія відвідування сторінок не працює, і це погано для ведення статистики та аналізу поведінки відвідувачів;
- погіршена індексація – сторінки, на яких використовується AJAX будуть значно гірше сприйматися пошуковими роботами. Іноді бувають випадки, коли вони й зовсім випадають з індексу.